武大郎人生的啟示

武大郎容貌醜陋，身材短矮且生性軟弱，常被人欺負，並得了「三寸丁穀樹皮」的外號，娶了清河縣大戶人家的侍女潘金蓮為妻，賣炊餅為生，也以此撫養弟弟武松成人。

後來艷妻潘金蓮和西門慶通姦，武大得到鄆哥報信後前去捉姦，反被西門慶踢傷。西門慶、潘金蓮以及撮合他們的王婆見武大已知道姦情，怕武松回來報復，於是安排潘金蓮用砒霜將他毒死滅口，卻被何九拿給此骨頭給武松，令他有證據。

在《水滸傳》中，武松為兄報仇，殺了王婆、潘金蓮和西門慶後自首。
在《金瓶梅》中，潘金蓮嫁給了西門慶，武松報仇中誤打死了皂隸李外傳，西門慶得以逃跑，但最終西門慶縱欲過度精盡人亡。
兩部小說中武大的故事環節都以西門慶潘金蓮死亡、武松充軍發配作結。

武大郎又矮又唔靚仔又窮，賣餅維生
很多人大概睇得電影小說多，總認為自己是主角，自己是人材，自己是奇材。
但更多既是平凡人的設定，甚至武大郎呢個設定

我們人人都希望自己是主角是人材是奇材，但事實我們是窮人大多數，廢柴極多數，平庸大多數

武大郎雖然又窮又矮又醜
但無黃賭毒，努力工作，辛辛勤勤，養大自己個細佬
換著係香港，起碼唔似班日撚日送錢比狗會班賭馬廢老

有睇過小說既人都知武大郎其實對潘金蓮好好，真係好鍾意潘金蓮，比自己最好的比潘小姐
當然潘金蓮嫌棄佢，而武松又高大又威猛，潘金蓮對住武松都流閪西水

武大俠生得又窮又矮又醜，但這不是佢既錯。邊個唔想天生有錢高大英俊？
武大郎勤勤實實，努力工作，沒有不良嗜好，努力養大武松，對老婆好好。
佢有乜錯先？不知為何，好似好多人都恥笑武大郎

武大郎既悲劇。我睇法係因為執著。
其實武大郎知道自己又窮又矮又醜，娶到潘小姐只係運氣好。但就是放不下
帽唔怕帶，最緊要除得快，何況西先生又有錢又高大又靚仔。
有些事情不能強來和執著。

上天的確對武大郎好差
天生又窮又矮又醜
努力工作，勤勤實實
對老婆好，不但帶綠帽，仲比人殺死
或許惟一安慰既係佢有個有情有義既細佬，不惜任何代價殺晒加害武大郎既人

如果你是武大郎，你又會點做呢？

上連燈放負

其實我都明白武大郎既心態
知道自己又窮又醜又矮
本來都覺得算了
但唔知點解好好運娶到個靚老婆，覺得這是天上對佢既補償
梗係唔想放棄

唔打過點知自己好打

現實係武松會俾人告謀殺加暴動罪

人貴自知
竹門對竹門 木門對木門 始終係有佢嘅智慧
菠菜蓮你唔娶？ 點解要娶潘金蓮？
心靈你係滿足唔到，肉體你又滿足唔到，物質又滿足唔到，你憑咩？

害死自己仲要害埋個細佬

波菜蓮隨時都嫌棄佢喎

又窮又醜又矮

菠菜蓮唔係大波蓮

如果當時有連登，幾十個巴打安慰佢： 屌過就算， 相信佢會釋懷。

樂觀SIR

樂觀SIR呀，係西門先生，唔係西先生呀

除了返工還是返工

連登仔：you are not alone

武大郎根本係仆街嚟，唔係洗橫手會娶到潘金蓮？！正常靚女點會屈就嫁啲咁嘅垃圾做丈夫？！所以潘金蓮係無錯

我睇電視劇個版本，潘金蓮係大戶人家做侍女，因為貌美同老爺&公子有染，比夫人報復，故意將潘金蓮嫁比窮柒廢既武大郎。

武大嘅啟示就係窮人生仔正仆街，矮撚應該去絕育

調轉角度你係個靚女會有咩感受

陳同佳與潘曉穎

現實係你努力揾錢都唔會娶到潘金蓮，照計潘金蓮咁正一早俾個主人食左做妾仕啦